{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§nesed armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"Mina olen rohu v√§rv."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk ja pruun ning roheliste lehtedega. Lindudele meeldib minus elada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Olen v√§ga suur."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen p√§ris v√§rviline ja l√µhnab m√µnusalt. Mesilastele meeldib mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"V√µin olla punane, kollane v√µi roosa."},{"text":"Sa tunned mu l√µhna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE9967A","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane ning kasvan viinapuul. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid armastavad mind koorida."},{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan palju p√§ikest."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDAA520","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune, punane vili. Linnud ja inimesed armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind korvi noppida."},{"text":"Olen hea pirukates!"},{"text":"‚ù§Ô∏è Olen v√§ike ja armas."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Kirss","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDC143C","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen pikk, oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nestele ja inimestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan sul pimedas n√§ha."},{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Bugs J√§nku s√∂√∂b mind"}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFA500","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja p√§ris kroonlehed, kuid vajavad kasvamiseks hoolt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen armastuse s√ºmbol."},{"text":"Ole ettevaatlik, mul on okkad."},{"text":"Minu kroonlehed on pehmed ja √µrnad."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µva kestaga suur apelsinik√∂√∂givili. Sa v√µid mind Halloweeniks nikerdada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed teevad mulle n√§gusid."},{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Mina olen harjunud pirukat tegema."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF8C00","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kuumutamisel poeb maitsvasse sn√§kki. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√µiga n√§mm."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda kohevaks."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad k√µrgel puu otsas. Oravatele meeldib mind talveks varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravad armastavad mind s√º√ºa"},{"text":"Mind v√µib r√∂stida v√µi s√º√ºa toorelt."},{"text":"Kukun s√ºgisel puu otsast."}],"options":[{"label":"Tammet√µru","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üåø"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine, rohke veega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kalakesed ujuvad minus."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad minus."}],"options":[{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Taevas","isCorrect":false},{"label":"Mets","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen v√§rvikas t√§ht, kes elab meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on m√µttelised k√§ed."},{"text":"Ô∏è N√§en v√§lja nagu t√§ht."},{"text":"Teised v√§ikesed loomad ujuvad minu poolt"}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"T√§htkala","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kest ja rooman liival. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili."},{"text":"Ô∏è Elan ranna l√§hedal."},{"text":"Saan n√§ppida oma k√º√ºnistega."}],"options":[{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen suur teravate hammastega kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kardavad mind"},{"text":"Ujun v√§ga kiiresti."},{"text":"Olen hall."}],"options":[{"label":"Kajakas","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Delfiin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen koduks paljudele kaladele ja olen v√§ga v√§rviline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Paljud loomad elavad minu struktuuris"},{"text":"Olen tehtud pisikestest loomadest."},{"text":"Mul on palju erinevaid v√§rve."}],"options":[{"label":"Korallrahu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Saar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Mind v√µib leida rannast. Sa panid mu k√µrva taha, et kuulda ookeani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olin kunagi merelooma kodu"},{"text":"Ô∏è Olen tavaliselt valge v√µi pruun."},{"text":"Sa v√µid mind oma k√µrvani hoida."}],"options":[{"label":"Seashell","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes ujub ookeanis ja laulab ilusat laulu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen erilist h√§√§lt."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Ma puhun peast vett."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen libe loom, palju v√§rve ja soomused s√§ravad eredalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla pikk, lame v√µi √ºmmargune"},{"text":"‚ñ´ P√§ikesevalgus paistab minu pealt √§ra."},{"text":"Elan meres"}],"options":[{"label":"Seahobune","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":false},{"label":"Kala","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen olend, kes n√§eb v√§lja nagu hobune, kuid ujub meres. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mu pea n√§eb v√§lja nagu hobune."},{"text":"Olen v√§ga v√§ike kala."},{"text":"Ujun ookeanis, kuid ei ole v√§ga kiire"}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":true},{"label":"Kalad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen kaheksa k√§ega mereloom. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju k√§si!"},{"text":"Elan meres."},{"text":"Ma v√µin tinti pritsida."}],"options":[{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåä"}}]}